dalero srebrna moneta i popularny środek płatniczy w hiszpanii nowożytnej i jej koloniach był to wariant austriackoniemieckiego talara i pierwowzór amerykańskiego dolara daleros były warte tyle co talary tzn florenyguldeny habsburskie grajcarów floren grajcarów zobacz też waluty i ceny w europie w xviii wieku